{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_038167",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "동래항안"
    },
    "text": "東莱港案 (동래항안)\\n\n「筆写本が11冊ありますが、1907年に外部編として奎章閣図書から出版されました。1冊目は『東莱港案』という表題で、内部には巨文原案哲が含まれています。また、2冊目、6冊目、10冊目は『東莱訓令』などを掲載しており、巨文登哲が含まれています。3冊目は『来報謄本』という表題で、内部には登哲が含まれています。4冊目、5冊目、7冊目、8冊目、11冊目は『東莱訓令』などの表題があり、また『来報謄本』という表題も含まれています。記録されている内容は、東莱監理署の官員に関する情報や、受け取った税金や経費の支払い、租界地や漂民に関する事柄、外国人との重要な事項や銀行の取引、漁業の債務、訴訟の検討などが含まれています。これらの資料は、朝鮮末期の混乱期における東莱監理書を通じた交渉や通商を考察するために、貴重な情報源となるでしょう。」",
    "QA": [
        {
            "question": "東莱港案の筆写本は何冊ありますか？",
            "answer": "東莱港案の筆写本は11冊あります。"
        },
        {
            "question": "東莱港案の筆写本はどこから出版されましたか？",
            "answer": "東莱港案の筆写本は1907年に外部編として奎章閣図書から出版されました。"
        },
        {
            "question": "東莱港案の1冊目の表題は何ですか？",
            "answer": "東莱港案の1冊目の表題は『東莱港案』です。"
        },
        {
            "question": "東莱港案の内部に含まれている原案は誰が書いたものですか？",
            "answer": "東莱港案の内部には巨文原案哲が含まれています。"
        },
        {
            "question": "東莱港案の2冊目、6冊目、10冊目には何が掲載されていますか？",
            "answer": "東莱港案の2冊目、6冊目、10冊目には『東莱訓令』などが掲載されており、巨文登哲が含まれています。"
        },
        {
            "question": "東莱港案の3冊目の表題は何ですか？",
            "answer": "東莱港案の3冊目の表題は『来報謄本』です。"
        },
        {
            "question": "東莱港案の3冊目の内部に含まれているのは誰ですか？",
            "answer": "東莱港案の3冊目の内部には登哲が含まれています。"
        },
        {
            "question": "東莱港案の4冊目、5冊目、7冊目、8冊目、11冊目には何の表題が含まれていますか？",
            "answer": "東莱港案の4冊目、5冊目、7冊目、8冊目、11冊目には『東莱訓令』などの表題が含まれており、また『来報謄本』という表題も含まれています。"
        },
        {
            "question": "東莱港案の記録には何が含まれていますか？",
            "answer": "東莱港案の記録には、東莱監理署の官員に関する情報や、受け取った税金や経費の支払い、租界地や漂民に関する事柄、外国人との重要な事項や銀行の取引、漁業の債務、訴訟の検討などが含まれています。"
        },
        {
            "question": "東莱港案の筆写本はなぜ貴重な情報源となるでしょうか？",
            "answer": "東莱港案の筆写本は、朝鮮末期の混乱期における東莱監理書を通じた交渉や通商を考察するために、貴重な情報源となるでしょう。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 276,
        "QA": 480
    }
}